---
id: dmtpdescription
title: 产品及架构介绍
---


## 一、说明

DMTP（Duplex Message Transport Protocol双工消息传输协议）是一个简单易用，便捷高效，且易于扩展的**二进制数据协议**。

【协议格式】

|--Flags--|--Length--|-----Datd-----|

|----2----|-----4------|-------n-------|

协议格式非常简单。
- 前两个字节为`大端ushort无符号`类型。其中`0-19`的协议框架内部占用。其余的均可被自定义使用。
- 再4字节为`大端Int32`无符号类型，表示本次协议的载荷数据长度。
- 其余数据为实际载荷数据。


可能好多人会疑惑，Dmtp和tcp、udp有什么关系？或者说，类似tcp，本身就是可靠传输协议了，那Dmtp的可靠又体现在什么地方呢？

### 1.1 Dmtp和Tcp、Udp有什么关系？

Dmtp像http和websocket一样，也是封装的应用层协议。它可以基于最基本的tcp或http工作，也能基于websocket工作。所以，可以认为Dmtp是更为高级的应用层协议。

### 1.2 Tcp本身就是可靠传输协议了，那Dmtp的可靠又体现在什么地方呢？

首先呢，我们得明确，tcp的可靠，是在保持连接的时候，才可靠。当突然断网时，这种可靠将被打破。其次这种可靠是单项的，举例来说，发送方只是负责将数据发给接收方，至于接收方处理了没有，或者处理结果如何，都是未知的。那么这时候聪明的小伙伴就会想到让接收方回复一个状态不就行了？是的，这就是TouchRpc工作的场景之一了。

当然，Dmtp的功能远非上述的两个场景，详细概览如下：


## 二、特点

### 2.1 基础功能

- 支持[连接验证](./dmtpbase.mdx)，也支持动态信息验证。
- 支持[ID同步](./dmtpbase.mdx)，每个客户端连接到服务器后，自身ID会与服务器ID同步，且支持重置。
- 支持ssl加密。
- 支持[协议扩展](./dmtpbase.mdx)。

### 2.2 Rpc功能

- 支持常规[rpc](./dmtpbase.mdx)操作。
- 支持代理代码生成。
- 支持自定义类型的参数。
- 支持out、ref关键字参数。
- 支持服务器主动Call客户端和客户端之间互Call。
- 支持调用上下文，可进行服务AOP。
- 支持异步调用。
- 支持调用超时、调用中断。
- 支持全异常反馈，被调用方发生的一切异常，都会传递到调用方。
- 支持.NET二进制序列化、Json序列化、xml序列化、Fast序列化，以及自定义序列化扩展。
- 高性能调用，在保证送达但不返回的情况下，10w次调用用时0.8s，在返回的情况下，用时3.9s。

### 2.3 文件传输

- 支持任意大小的文件传输。
- 支持断点续传。
- 支持传输限速。
- 支持服务器主动向客户端请求、发送文件。
- 支持客户端之间互相请求、发送文件。
- 支持小文件快速传输。
- 支持超大文件多链路、多线程传输。

### 2.4 远程操作

- 支持创建文件夹。
- 支持文件的删除、移动、重命名等操作。
- 支持服务器对客户端的主动操作。
- 支持客户端之间的操作。

### 2.5 流数据方面

- 支持发送任意类型的Stream。
- 支持将远程的流数据映射到本地，然后直接Read或Write。
- 支持实施传输压缩。

### 2.6 Channel数据

- 支持独立通道数据，可进行数据隔离。
- 支持服务器到客户端，客户端到客户端的操作。

### 2.7 EventBus

- 支持事件的创建、订阅、取消、触发等。
- 支持触发权限。
- 支持事件广播。

### 2.8 Redis

- 支持string为键的任意类型的数据。
- 支持服务器向客户端存储。
- 支持存储持久化。


## 三、场景

什么情况下使用TouchRpc比较好呢？首先，你得先了解RPC，了解完后，因为TouchRpc无法跨语言，所以，建议以下场景使用TouchRpc比较稳妥。

1. 不需要跨语言的终端，例如：Unity游戏，Winform、WPF、MAUI等软件。
2. 服务器之间集群。
3. 扩展微服务，此时可以使用反向RPC实现。

*实际上TouchRpc有四个版本，分别为：*

| **类型** | **特性** |
| --- | --- |
| **Tcp版** | 基于TCP协议，连接性能最好，执行效率最高，支持TouchRpc所有功能。 |
| **Udp版** | 基于UDP Package协议，无连接，执行效率高，仅支持TouchRpc的Rpc功能。 |
| **Http版** | 基于Http握手连接，数据交互仍然使用TCP。连接性能一般，但兼容性强，支持JsonRpc，WebApi，XmlRpc，WebSocket等一系列Http组件，且执行效率和TCP版一样高，支持TouchRpc所有功能。 |
| **WebSocket版** | 该版本是仅适用于Asp.Net Core的版本，特点就是和Asp.Net Core共用端口。但是执行数据使用的是WebSocket，所有效率只有Tcp版的80%。支持TouchRpc所有功能 |